逾百警戒備 神秘人天台拍攝

2018年12月24日
逾百警戒備 神秘人天台拍攝

兩名神秘人從律政中心天台高處拍攝遊行情況。

【本報訊】「天下為公」和民主黨議員昨午舉辦遊行，抗議律政司不檢控梁振英UGL案，沒有徵詢獨立法律意見和交代理據。現場有逾百名警員戒備，並出動攝錄機拍攝遊行。遊行終點律政中心，天台更有兩名身穿便裝的神秘人，以手機拍攝遊行情況。親政府團體保衛香港運動亦在遊行隊伍必經之路「打對台」，為梁振英和鄭若驊護航。

遊行在中環遮打花園起步，經銀行街及花園道等至律政中心。遊行開始前約兩小時，警方已在遊行人士途經位置部署，其中長江中心車輛出入口停泊約五架大型警車。《蘋果》現場所見，起點遮打花園有約30名軍裝及便衣警。

相關新聞：「放生689令香港沉淪」

警方在長江中心外部署，停泊數架警車。王心義攝
警方在長江中心外部署，停泊數架警車。王心義攝

「愛字堆」指罵遊行隊伍

遊行期間有至少數名警員手持攝錄機，拍攝遊行隊伍及過程。至律政中心，除近百名警員外，律政中心約10名身穿螢光衣的保安一字排開戒備，並在門外架起兩層鐵馬。律政中心天台更有兩名身穿深色便裝的神秘人，從高處以手機拍攝遊行情況，惟未知二人身份，《蘋果》昨向警方查詢二人是否警員，警方截稿前未有回覆。

警方回應稱，昨日警方調配了適當人手，以維持公共秩序，保障公眾安全。警方不會常規性錄影公眾活動，但在有需要時可為個別公眾活動進行攝錄，例如攝錄群眾遊行整體動向，用作內部檢討，藉以不斷完善公眾活動的管理和應變。警方拍攝並非針對個別參與人士，只有在社會安寧或公共秩序出現可能受到破壞的迹象或已經受到破壞，或有人涉嫌干犯刑事罪行時，警務人員才會重點拍攝涉嫌破壞社會安寧的事件，包括有關行為及其經過。

另外，親政府團體保衛香港運動，約30名成員高舉國旗，昨午在遊行隊伍必經的長江中心對出示威，為梁、鄭二人護航。有約40名軍裝警在該處戒備，並架起多個鐵馬圍住親中示威者。，雙方對罵，警員在中間分隔。
■記者李詠希

上一則
上一則
三物業僭建 屋署未檢控

下一則
下一則
西環集中營︰ 為何不就UGL案取法律意見? (季陶)

「放生689令香港沉淪」
三物業僭建 屋署未檢控
1,200人上街 「搜」獵鄭若驊 「公眾利益為先 覆核非擋箭牌」